【後日開戰】留言「誓殺韓國瑜」 47歲工程師被拘

台灣九合一選舉在即，高雄市長選戰激烈，韓國瑜隨時成功入主高雄。有網友上周三（14日）在台大討論區「批踢踢」(PTT)一篇貼文下方留言，聲言要「高雄人誓殺韓國瑜報仇」。刑事局昨下午在台北市士林區逮捕47歲趙姓男子，他承認貼文，是針對選舉發表自己看法，只是寫了些情緒性字眼，強調沒想要做甚麼事。

刑事局偵九大隊昨下午3時多在趙男住所將他約談到案，發現趙男是名正常上下班的工程師，即使韓國瑜陣營並未正式報案，但趙男言論已涉及恐嚇公眾罪遭送辦。

另有民眾在fb發表「民進黨同志，我門暗殺韓國瑜……」的文章，且類似內容已貼文多次，刑事局偵九大隊調查，發現IP資料來自新加坡，已請刑事局國際科駐外聯絡官與新加坡警方請求協助，查證發文者身份，目前已鎖定一名對象。

台灣《蘋果日報》

反清復明 誓殺吳三桂

清算型鍵國派末路

連登仔D鍵國撚都冇咁武勇。

太陽花，佔立法院，樣樣都贏晒班港豬。

七生報國

睇左韓國狗

不誠實使用電腦

幾時出埋槍擊